<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 贵金属币章 | 雨夜思 的学习笔记]]></title>
  <link href="http://rainedream.github.io/blog/categories/gui-jin-shu-bi-zhang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainedream.github.io/"/>
  <updated>2015-12-24T13:21:46+08:00</updated>
  <id>http://rainedream.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不列颠女神精制金银币]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/11/01/britannia-proof-gold-and-silver-coins/"/>
    <updated>2015-11-01T17:40:42+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/11/01/britannia-proof-gold-and-silver-coins</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>一、不列颠女神的由来</h2>

<p>不列颠尼亚原是罗马帝国对于大不列颠岛的拉丁文称呼，也是建立的不列颠尼亚行省的名称。行省的疆域是大不列颠岛南部，今天的英格兰绝大部分和威尔士。行省的北疆是哈德良长城，其北是今天的苏格兰地区，被称做加勒多尼亚。后来，不列颠尼亚被罗马人神化，称不列颠女神，并成为现代英国的化身和象征，出现在英国的硬币、绘画、雕塑等众多事物上。</p>

<p><img src="http://rainedream.github.io/images/posts/britannia_01.jpg" alt="Britannia Statue" class="text-around-figure-left"></p>

<p>这个不列颠女神的形象起源，可能来自凯尔特神话中的橡树之神布里奇德（Brigid），或是古凯尔特人部族艾西尼人的女王布迪卡（Boudica）。罗马帝国的皇帝哈德良发行的硬币上就有女性化的不列颠尼亚形象。早期的不列颠尼亚被描绘为一个美貌的年轻女子，头戴古罗马百夫长头盔，身披白色的古罗马宽外袍，右乳袒露。她通常坐在岩石上的宝座上，手持矛和盾。有时候她手持旌旗，或是坐在波涛上方的球体上。随着罗马帝国的衰亡，不列颠尼亚的形象也逐渐褪色。17、18世纪，大不列颠岛上的英格兰和苏格兰开始走向统一。</p>

<p>随着英国国力的上升和大英帝国殖民地的不断扩张，不列颠尼亚逐渐成为大不列颠的化身。为了突出英国对海权和海军的重视，不列颠尼亚的形象也渐渐发生了变化。在维多利亚时代，这位不列颠女神被描绘成有着褐色或金色头发的年轻女子，她依然穿戴着古罗马的头盔和宽袍，但手持的是海神波塞冬的三叉戟，通常站在海面上，她的身边是绘有英国米字旗的希腊圆木盾，因为社会风气的变化，她的胸部也不再裸露。不列颠尼亚的身边常有代表英国的狮子。 1672年，不列颠尼亚女神在英王查尔斯二世（King Charles II）复辟君主制后也跟着光复原位，之后三百多年来几乎不间断地显现在至少一种面值货币的背面。</p>

<h2>二、不列颠女神金银币介绍</h2>

<p>“不列颠女神”普制和精制金币从1987年起连续发行, 成色917，有1/10，1/4，1/2，1盎司4种规格。1盎司面值为100英镑。正面是英国女王头像，背面是不列颠女神站像。各种规格和年份的普制和精制币图案相同。</p>

<p>“不列颠女神”银币从1997年起连续发行, 成色958，有1/10，1/4，1/2，1盎司4种规格。1盎司银币面值：2英镑。 币面设计：一面为不列颠女神图案。最初这一面上的女神图案和1895年开始铸造的英国贸易银元上的图案一致。这类贸易银元因绘有站立的不列颠女神因此常被称为站洋（同时代的有坐姿女神的美国贸易银元则相应的被称为坐洋），这种图案实际上在更早的英国钱币上就已经开始使用了。女神一面标有“BRITANNIA”、年份、重量和成色。另一面为英王头像，并标有面值和凡是英国硬币上几乎都有的“蒙神之恩-某某几世为-某某国王-某某皇帝-国教护主”拉丁文缩写（目前为“D G DEF ELIZABETH II REG FID”)。</p>

<p>不列颠女神精制金银币由英国皇家造币厂制造，除了每年发行普制投资币以外，还限量发行同款的精制币供钱币爱好者收藏，因为发行数量很少，所以价格较高，一般是普制币的几倍。 金币图案1987年至1998为传统图案，1997年为纪念不列颠女神金币发行十周年专门设计了战车女神图案。同年开始发行不列颠女神银币。银币1997与1999年同为战车女神图，1998和2000同为传统女神。但金币只有1997年是战车女神图。2001年开始金银币都改为奇数年发行新设计的图案，偶数年发行传统图案。2007年以后则改为每年都采用新图案，收藏价值也因此大大提高了。 2005年以前四种不同图案的设计者都是著名设计师菲力浦•内森，这4款设计均曾获奖，并在币面上雕刻有Nathan字样。</p>

<p><img src="/images/posts/britannia_02.png" alt="P. Nathan" /></p>

<h2>三、不列颠女神精制金银币的收藏价值</h2>

<p>遍历世界各国著名的投资币，不列颠女神系列包含的文化符号极为丰富，女神头戴钢盔，身着长袍，手执象征保卫国土意义的三叉戟是她的标志性形象，海洋、狮子具有大不列颠王国的象征意义。如此丰富文化元素和历史内涵是其他投资币所不具备的。著名设计师 Philip Nathan 将不列颠女神的传统形象通过精湛的设计生动地刻画在钱币之上，以后的几次全新设计也大获好评，并屡屡获奖，女神形象被赋予了以全新的现代感，这一形象和风格持续至今。她不同于美国的自由女神的一成不变的雕塑造型，而是具有不列颠民族血统与文化内涵的英国古典与现代相结合的女性化身，突出了勇敢、冷峻、睿智的古典美和现代女性的风情，在尊贵中饱含亲切感，整体设计中体现了英国人的严谨和传统。除了人物形象以外，币面边缘的齿轮设计等精巧的构思也颇为人称道。英国皇家造币厂技术精湛，其产品质量高超，已通过国际标准组织ISO9001质量认证。不列颠女神金币采用91.6成色的金铜或金银22K金制造，银币成色95.8，该成色性质非常稳定，少见氧化币。精制币的整体效果尤其出众，镜面清澈，喷砂和反喷砂并用，配以浮雕技术。除了人物形象设计精彩以外，币面边缘的齿轮等精巧的构思颇为人称道，加上精湛的制造工艺使该系列金银币备受欢迎。 不列颠女神系列精制1OZ金银币至今共有8枚图案，而且每一年的发行量都非常小，某些年份的金币只有100多枚，比如1991年、1997年等，精制金币在2001年以前只发行过两种图案，因此1997年战车女神因为发行量少，没有同图案的金币替代，因此就非常珍贵了。精制银币发行量一般在1500-4500枚之间，主要是针对收藏群体，属于投资币中的纪念币，纪念币中的精品币！</p>

<p><img src="http://rainedream.github.io/images/posts/britannia_03.jpg" alt="Britannia Statue" class="text-around-figure-left"></p>

<blockquote><p>「英国皇家铸币局」：是英国唯一的官方铸币机构，以一千一百多年的历史位列全球历史最悠久的造币厂，承铸英国、香港及全球超过百多个国家的流通货币和纪念币钜铸。以往香港发行的「女王头」流通硬币就是其出品，精湛铸工倍受各地名士推崇！</p>

<p>「皇家铸币局咨询委员会」：Royal Mint Advisory Committee，此委员会于1922年由英王乔治五世御准成立，至今所有成员仍须女王指派。所有英国钱币及纪念章必须经过委员会评核。经评核合格的设计，要再由经验丰富的工匠精雕细琢，雕成铸模后方可生产，生产过程再用现金的高科技技术，如利用X光仪测试金属含量，以保钱币纯度等。</p></blockquote>

<h6>1997年前 精制金币共同背面</h6>

<p><img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1997_rev.jpg" alt="1997年前 精制金币共同背面" /></p>

<h6>1987年~1997年 精制金币正面</h6>

<p><img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1987_obv.jpg" alt="1987年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1991_obv.jpg" alt="1991年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1997_obv.png" alt="1997年 1OZ精制金币正面" /></p>

<h6>1998年后 精制金币共同背面</h6>

<p><img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1998_rev.jpg" alt="1998年后 精制金币共同背面" /></p>

<h6>1988年~2015年 精制金币正面</h6>

<p><img src="/images/posts/britannia_gold_coin_1998_obv.jpg" alt="1988年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_unknown_obv.jpg" alt="2001年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2003_obv.jpg" alt="2003年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2005_obv.jpg" alt="2005年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2007_obv.jpg" alt="2007年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2008_obv.jpg" alt="2008年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2009_obv.jpg" alt="2009年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_unknown_obv.jpg" alt="2010年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2011_obv.jpg" alt="2011年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_unknown_obv.jpg" alt="2012年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2014_obv.jpg" alt="2014年 1OZ精制金币正面" />
<img src="/images/posts/britannia_gold_coin_2015_obv.jpg" alt="2015年 1OZ精制金币正面" /></p>

<p>参考文章：<a href="http://www.360doc.com/content/11/1013/12/6295074_155707011.shtml">360doc个人图书馆 | 总结投资币中的精制金银币－不列颠女神</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[收藏金银币的「三重境界」]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/10/07/three-levels-in-coin-collection/"/>
    <updated>2015-10-07T20:12:35+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/10/07/three-levels-in-coin-collection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚清学者王国维的《人间词话》之二六，原文如下：</p>

<blockquote><p>古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界。‘昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路’，此第一境也；‘衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴’，此第二境也；‘众里寻他千百度，回头蓦见，那人正在灯火阑珊处’，此第三境也。</p></blockquote>

<p>今人常用这“三重境界”来解析爱情离合、仕途升迁、财运得失等等。币友们收藏金银币的心境也大抵如此，这个收藏圈里成功者大有人在，投资失败的也不乏其人。</p>

<p>收藏金银币的第一要素为兴趣，那种喜爱金币的热情、拥有“老精稀”币的自豪感，外人很难体会的到。即便是现实生活遭遇忧愁，每当看着自己的心爱之物，也能从中提炼出极大的满足感，此乃收藏金币第一境界。</p>

<p>执着的追求往往跨越人性，币友们从中得到了极大的精神享受，即便是面容憔悴、身形消瘦也没关系，实现愿望的经历也令人动容，此乃第二境界。还有很多币友为了自己喜欢的金币，多方打探，积极求购，虽然有时辛苦没有白费，但也未能时时如愿。很多币友都有这样的体会，尽管追求向往已久的金币过程很艰难，最终如愿时可转念一想，金币的文化、收藏价值也会在未来不断增长，使我们的努力不至东流。</p>

<p>中国现代贵金属币市场起起伏伏，每次不同程度的变动都牵动币友们的心。凡人都可以从容地做到第二境界，但要想逾越它却不是那么简单。成功人士果敢坚忍，不屈不挠，造就了他们不同于凡人的成功。他们逾越的不仅仅是人生的境界，更是他们自我的极限。</p>

<p>大师的阐释与这俗世的轮回的确是不谋而和的。洞悉人生，爱情也罢，仕途也罢，财运也罢，收藏也罢，所有成功的个案无非都是经历着三个过程：有了目标，欲追求之；追求的过程中有所羁绊，坚持不放弃；成败关键一刻，挺过来了，喜获丰收，金币收藏亦是同理。</p>

<p>收藏金币成功后回望来路的人，经常会突然惊醒，那时看中的一枚“老精稀”币，多方打探下也不是不可得，遭到挫折稍微变通一下，想要的东西就来到自己面前了。在金币市场，如此“境界”被赋予了新的内涵，表达的就是一种收藏的哲学境界，而超越了伦理的境界。</p>

<p>现代社会不同于以往前现代社会，获取物品的途径很多，互联网的兴起，使信息传递的更便捷，甚至打破了所有事物的边界。理论上讲，我们获取人与人之间联系更简单，追求理想反而容易了。你若一心执着，必定有人帮你。</p>

<p>摘自：<a href="http://www.yjzx.com:800/Bbs/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=188&amp;extra=page%3D4">易金在线｜收藏金银币的“三重境界”</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
