<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 钱币 | 雨夜思 的博客]]></title>
  <link href="http://rainedream.github.io/blog/categories/qian-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rainedream.github.io/"/>
  <updated>2015-10-12T22:05:27+08:00</updated>
  <id>http://rainedream.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[评级币的由来]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/10/12/origin-of-numismatic-grading/"/>
    <updated>2015-10-12T21:41:56+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/10/12/origin-of-numismatic-grading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文里没有和“品相”相对应的词。通常形容币的品相时用的是 condition，即“状况”。但是这个词太抽象、空泛，因此专业人士会使用 grade 一词，即“等级”或“品级”。其动词便是评级、分级。</p>

<p>其实这评级或分级没什么神秘的。国内的1到10品、极差品到极美品等也都是在分级。美国钱币界直到20世纪60年代也还在使用类似的分级系统，从差到好分成11个级别，最高一级是BU。大家各做各的生意，相安无事，谁也没有把谢尔登（Sheldon）的评级系统当什么事儿。</p>

<p>其实谢尔登的评级系统早在1948年就搞出来了，当初是专为评1793－1814年间的大分币（一美分）用的，与其它硬币无关。谢尔登之所以把他的系统定为从1到70，是因为当时品相最差的分币和品相最好的分币之间的差价是70倍。也就是说，如果一枚几乎认不出来的分币值1美元，那完美品相的分币就值70美元。</p>

<p>话说到了1968年，西方国家通过“伦敦黄金总库”（London Gold Pool）对黄金价格的操纵失败，随后70年代初尼克松将美元与黄金脱钩，带来了贵金属的牛市。而美国钱币市场也随之起飞。许多“门外汉”（包括私人、基金和投资银行）纷纷想要投资钱币，而且要最高质量的钱币，也就是BU级的，他们不缺钱。问题是BU这个档次的钱币也有不同品相，而当时的分级系统无法对它们进一步区分。因此一些无良币商开始自行创造一些名称来形容BU级的这些不同品相，并借机捞钱、坑人，而且是大捞特捞，大坑特坑。反正谁也没个细分标准，谁也拿他们没办法。</p>

<p>这时广大的正义币商看不下去了，纷纷向美国钱币协会讨说法，要求整顿。美国钱币协会本来就一直在研究如何改进分级的事儿，这会儿顺时应势，挺身而出，在谢尔登系统的基础上，于1978年推出了“美国钱币正式评级标准”，将谢尔登评级系统推广到其它的钱币上。正巧美国钱币协会旗下有一个钱币鉴定机构，称为 ANACS（American Numismatic Association Certification Service，美国钱币协会鉴定服务），当时的业务内容是鉴定钱币的真伪，因为钱币造假横行。将此机构的服务内容扩大到品相评级那是顺水推舟、众望所归的事情。于是ANACS于1979年推出钱币评级服务，所用标准当然是美国钱币协会的“美国钱币正式评级标准”。这也是美国评级机构同时做真伪鉴定和评级的历史来由。这时还没PCGS和NGC什么事儿，这两家都是八十年代才成立的。不过它们后来居上，一发不可收拾，抢走了ANACS的市场，而且PCGS首先发明“装盒”技术。（那以前ANACS评级以后是发两张带照片的证书，币的正反面各一张照片。）ANACS后来被美国钱币协会出售，到如今已经几次转手、风光不再了。</p>

<p>美国的第三方评级服务于钱币市场70年代起飞时应运而生，目的是解决无良币商坑蒙高端币投资人的问题，是市场自我调节的一种方式。钱币市场增值后，一枚稀有币动辄成千上万美元，品相上的细微差异会造成成百上千美元的差异，将品相细化、系统化、标准化有助于钱币市场的健康发展。而中国的钱币市场目前正处于起飞阶段，“门外汉”投资金银币的前景大增，类似美国无良币商利用品相界定模糊而大肆牟利的情况到时候难免会发生。在中国建立自己的评级标准和有信用的第三方评级机构以前，借用国外评级机构现有的经验和服务，这对钱币市场的健康发展、对币友和投资人都不失为一个解决方法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学会看币]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/10/12/coin-appreciation/"/>
    <updated>2015-10-12T20:14:55+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/10/12/coin-appreciation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>看币的态度</h3>

<p>根据资深的稀有币商 Travers 的说法，看币有四种态度：</p>

<ol>
<li>找出一枚币的美妙之处，把币作为艺术品来欣赏</li>
<li>找出币的长处</li>
<li>找出币的瑕疵或缺陷</li>
<li>同时找出币的长处和瑕疵，但等币到手以后再细细欣赏</li>
</ol>


<p>有些钱币爱好者能够把前三种态度综合起来，应用得天衣无缝，这当然最好。但 Travers 认为第四种态度最为实用。这是因为一枚币有各种欣赏层次，可以从美学、历史和文化各个方面加以欣赏。但是当牵涉到钱币买卖时，品相最为重要。如果只顾欣赏而忽视了品相，纯收藏也许无所谓，但从投资的角度看就可能犯错。</p>

<p>回顾笔者自己的经历，当初 eBay 上有一枚69西藏和一枚67新疆，相同售价。笔者因为布达拉宫不如新疆的丰收景象有活力而买了新疆。从收藏角度来说没错，喜欢就好。但是如果从投资角度来说，那枚69西藏的增值潜力应该比67新疆要大许多。另外，由于是评级币，品相长短之处已有定论，只是在审美和品相之间做出选择。如果是买裸币或原封币，在审美取舍之外再加品相判断，难度会增加不少。</p>

<p>对于我等新手来说，找出币的瑕疵比找出长处要容易。眼力好，有耐心，方法得当，再加一个高倍放大镜和合适的灯光，找出划痕、磨损、斑点和碰伤并不难。但没有过手很多币，没有大量比较，看出一枚币的长处谈何容易，比如说初打币和后打币在压印、原光和喷砂效果方面的细微差别、各种版别之间的区别等。看不出长处就意味着可能错失好币！</p>

<p>Travers 还指出卖家和买家对币的不同态度。卖家往往只看到一枚币的长处，而买家容易集中在币的短处上。想想这本是人之常情，而且不限于钱币：“孩子总是自家的好”。币商在卖出币时说品相如何好，而回购时会说同一枚币如何不好，如果不是故意找碴压价，那就是不知不觉中滑入了这个思维定势。好的币商能够意识到这种买、卖方之间的态度差异，卖出、买进时都能比较客观地评价品相。而对于新手来说，购买评级币无疑会减少这类风险，因为品相已有定论，无须当场判定，不用受这个思维定势的影响。等对品相判断有了把握之后，再购进裸币和原封币也不迟。</p>

<h3>看币的技巧</h3>

<p>每位币友都得看币，Travers 提出两种看币方法，一是按时钟方向看币，二是分区看币。</p>

<p>按时钟方向看币时，要看两遍。</p>

<p>第一遍是粗看。沿顺时针方向把币的正面和反面扫视一遍。然后将币微微倾斜、转动，换几个角度看币，正反面都看一遍。接下来看币边，最后把币整体看一下。</p>

<p>第二遍是细看。首先按顺时针方向仔细观看正面的镜面部份，然后按相同方向仔细观看雕刻的图案部份。按相同方式观看反面。然后将币微微倾斜、转动，换几个角度看币，正反面都看一遍。接下来从正面、反面和侧面仔细观察币边。最后把币整体看一下。</p>

<p>描述币面情况时也往往使用时钟术语，如正面九点钟方向有一个擦痕。</p>

<p>分区看币是把币面分成几个部份，最好是四个部份（象限）。每次观察集中在一个部份，看完一个部份以后再转入下一个部份。其余的观察方式和按时钟方向看币相同，也要分两次看币，粗看和细看。每一次看后都要将币倾斜、转动，最后看币边和币的整体。</p>

<p>Travers 强调要反复练习，练就快速看币的眼力，因为在好多场合，如拍卖会前的预展、钱币展销会等，没有足够的时间来慢慢看币。如果看币不熟练，就可能漏掉好币或吃进差币，连币商都不能幸免。</p>

<h3>看币的工具</h3>

<p>看币有两个重要工具，一个是放大镜，另一个是灯。这两个工具都大有讲究，对品相的判断有很大影响。</p>

<p>看币用的放大镜分为两种，一种用来判别品相，另一种用来辨别真伪或改动。辨别真伪或改动需要高倍放大镜，倍数应达20倍以上，才能看清细部。但倍数太高的放大镜用于判别品相时则会夸大币的缺陷，降低评判结果。评级公司的评级师通常使用5倍放大镜，Travers 和 Berman Guth 建议用5到10倍的放大镜，要能看到整个币才行。</p>

<p>灯光对品相判断的影响非常大，有些会提升对币的品相判别，如泛光灯和水晶吊灯。最有名的是美国长滩币展中的泛光灯，能够美化品相。大多数参加长滩币展的币商在买币时会在别种灯光下对币的品相另作评判。Travers 说在泛光灯下，一枚AU55品相的币可能会被看成具有MS60的品相。MS级别的币要求币面上的光轮不可中断，而AU级则允许有少许中断。在泛光灯下，AU级币上中断的光轮会接合起来，呈现出MS的效果。</p>

<p>另一方面，日光和卤素灯等强光源会将币面的瑕疵暴露无遗，从而夸大这些瑕疵，过份降低品相的评级。最理想的光源是75瓦的柔光白炽灯。Travers 建议看币时用柔光白炽台灯做主光源，日光灯做辅助光源。而 Guth 则建议模仿专业评级师的工作环境，即在一间暗室里打开柔光白炽台灯看币。要注意的是主光源一定要是一个点光源，而不是一片光。</p>

<p>看到这里恍然大悟。在美国币展上，币商用的都是装柔光白炽灯泡的伸展灯（Tensor Light）。一直纳闷这些灯又大又笨，为什么币商不换些轻巧的LED灯或卤素灯，现在才知道这是美国币商看币的标准光源。这些伸展灯的另外一个好处，是可以根据人眼的高度进行调节，让币面反射的光线恰到好处地进入眼中，而镜面的反光效果，是评判非流通币品相的一个重要指标。</p>

<p>各种灯光对品相判断的影响大致如下：</p>

<ul>
<li>日光、卤素灯：从MS65降到AU55</li>
<li>日光灯：从MS65降到MS60</li>
<li>柔光白炽灯：从MS65到MS65（无影响）</li>
<li>泛光灯：从AU55提升到MS60</li>
<li>裸丝白炽灯：从MS60（丑陋）提升到MS65（漂亮）</li>
<li>泛光灯加裸丝白炽灯：从AU55提升到MS65</li>
</ul>


<p><img src="/images/posts/bronze_age_creature_g200_rev.jpg" alt="Bronze Age Creature Reverse" />
<img src="/images/posts/bronze_age_creature_g200_obv.jpg" alt="Bronze Age Creature Obverse" /></p>

<p><span class="comments">这些图取自eBay上一位币商 logicpapa。无论是裸币也好、评级币也好，他总能把价格卖得比别人高，一个重要原因是拍照片时的灯光效果。他的钱币在照片中看起来总是非常温暖、晶莹、华美，让人不能忘怀，甚至一些65、66级的币看起来也是那么出色。我当初曾想买一枚69级的银古科五组天文钟，但他那儿有一枚68级的，看了就不想放手，最终买了下来，而且竞价很激烈。（审美态度又占了上风不是？Travers 说了，买卖钱币的时候最重要的是品相，不要受审美影响！）我不能肯定 logicpapa 用的是什么灯。从上表看来，很有可能用的是裸丝的白炽灯。在此提醒币友一下，看币时一定要注意灯光环境，以免把好币看成差币，把差币看成好币。</span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[现代钱币鉴定评级的源流]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/10/10/basic-knowledge-of-numismatic-grading/"/>
    <updated>2015-10-10T22:03:52+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/10/10/basic-knowledge-of-numismatic-grading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>鉴定评级币包括“鉴定”和“评级”两个主要方面。</h4>

<p>所谓钱币的商业鉴定，就是商业机构以自身的商业信誉、资产为担保，面向收藏爱好者提供有偿真伪校验服务，该商业机构一般对该服务的结果长期负责。评级则是评级机构根据一定的评级标准，评判钱币的品相等级。鉴定是评级的前提和基础，评级是鉴定的延伸。</p>

<p>评级结果类似于购买宝石时鉴定中心开具的鉴定证书，比如我们熟知的钻石就有世界通用的“4C”标准。宝石鉴定证书，标明的是宝石的属性和等级，同样，钱币鉴定评级结果，标明的是钱币的真伪和等级。</p>

<p>钱币的鉴定可以有效抑制假币的流通，维持钱币收藏秩序。成熟的钱币鉴定机构，通过开展鉴定服务，为收藏爱好者提供第三方鉴定渠道，使消费者可以快速区分假币，抑制假币流通，维护收藏秩序，从而增强收藏者和投资者的购买信心，促进钱币市场的发展。</p>

<p>钱币的评级服务可以简化交易，活跃钱币市场。在钱币的交易过程中，卖方总是倾向于偏高的品相描述，而买方则倾向于夸大品相瑕疵，以压低交易价格。这一过程往往耗费大量时间，并常常使得交易无法达成。第三方评级机构的出现，使得这种议价过程变得非常简单。由于第三方具有一定的公信力，并对其评级结果提供商业担保，使得买卖双方不用再对钱币的品相认定进行协商。同时，鉴定评级服务机构还提供数量报告和价格指南等辅助数据，向所有市场参与者提供钱币的稀缺程度和市场参考价格，这使得议价的环节也得到简化。</p>

<p>在美国，鉴定评级币是随着互联网的兴起而不断发展起来的。从20世纪80年代开始，美国部分评级公司开始在封装币的同时进行拍照存档，并在封装币盒内加入一一对应的编码或条码，使其可以通过互联网进行查询，这一做法有效抑制了假币、假封装币的出现，并为随后的网络交易等活动建立了基础。</p>

<p>美国在封装币出现不久，就立刻形成了封装币交易，交易双方通过编号即可进行交易，从而使钱币交易更加快速高效，且不受地域和时间的限制。</p>

<p>同时，鉴定评级币（尤其是通过网络平台进行交易的鉴定评级币）还有利于在钱币交易过程中收集钱币质量、流通量、交易价格、成交量等相关数据，为收藏爱好者及投资者日后交易提供数据支持。</p>

<h2>钱币鉴定</h2>

<p>对于钱币鉴定评级工作来说，首要的就是鉴定，因为收藏者购买收藏品首要关注的问题就是真假。</p>

<p>从业务类型上看，钱币鉴定分为官方鉴定和商业鉴定两类。钱币从模糊的概念上来说就是货币，流通货币的真伪识别是货币发行当局的一项重要职责。《中国人民银行假币收缴、鉴定管理办法》明确规定了人民币假币收缴、鉴定工作，但从实际效果来看，该办法侧重于流通货币的假币鉴定及收缴。退出流通或非流通的钱币以收藏品的形态存在，种类繁杂，官方鉴定在处理此类钱币真伪的问题上就显得力不从心。同时，我国钱币的概念较人民币要宽泛很多，这些钱币的鉴定只能依赖商业鉴定。</p>

<p>目前，我国钱币市场上制假币、贩假币现象较为严重，变造钱币、伪造钱币在电子商务等渠道时有发现，亟需发展钱币鉴定业务。因此，国内钱币市场上应运而生了一些针对中国钱币提供鉴定服务的机构，但由于不掌握钱币样币信息，鉴定设备和技术水平有限，鉴定结论的可靠性不高。因此，钱币市场亟需具备官方背景和较高信誉的机构来提供鉴定服务。</p>

<p>钱币鉴定工作主要依赖详实的钱币信息数据、科学严谨的鉴定方法和丰富的实践经验，既需要以数据为基础的技术鉴定，也需要以经验为基础的专家鉴定。</p>

<ul>
<li>所谓技术鉴定，就是通过仪器设备对钱币的材质、成分、尺寸、图文等技术数据进行处理和比对，排查假币。</li>
<li>所谓专家鉴定，就是以专家的经验为基础，通过长期积累的对钱币特征的认识，作出钱币真伪的鉴定结论。</li>
</ul>


<p>目前市场上的钱币鉴定机构均以专家鉴定为主。</p>

<h2>钱币评级</h2>

<p>钱币评级是对钱币品相的评判，品相是指钱币物理状态的优劣和币面的完美程度。随着各国集币水平的不断提高和国际钱币交流的深入，广大钱币爱好者越来越关心钱币的品相。品相优良的钱币令人赏心悦目，而磨损严重、伤痕累累的钱币则无法给人以美感。</p>

<p>目前，我国收藏者对钱币品相并没有严格的评判准则，爱好者往往使用“全品”、“上品”等含混的描述进行品相界定，既缺少科学性，也难以统一使用。尽管国际上并无公认的硬币品相分级标准，但国际钱币界一直在尝试制定能适合大多数国家的标准，目前大体上先后形成了两种评定办法，即描述分级法和数字分级法。</p>

<p>一、描述分级法</p>

<p>描述分级法是采用文字描述的形式对钱币的品相进行分级，通俗易懂，容易为社会公众了解和接受，其起源很早，无从考证。目前国际钱币界主流的描述分级方法于20世纪初期开始确定，例如，美国克劳斯出版社《世界硬币标准目录》所采用的描述分级方法，被欧洲、美国等国家和地区广泛应用。其分级方法一般分为7级，即：</p>

<ol>
<li>未流通/未使用/新品（Uncirculated，UNC）－ 即在30倍放大镜下，也观察不到任何磨损或流通过的痕迹，但可能有包装划痕(BagMarks)。</li>
<li>极美（Extremely Fine，EF或XF）－ 币面95%细部清晰可见，整个币面仅有极其轻微的磨损。如果以币面某一局部区域作为定级标准，则该区内90%细部清晰可见。</li>
<li>优美（Very Fine，VF）－ 币面75%细部清晰可见，整个币面为中等程度磨损，文字和数字边缘部分可能不够清晰。如果以币面某一局部区域作为定级标准，则该区内细部清晰可见。</li>
<li>美品（Fine，F）- 币面50%细部清晰可见，整个币面已呈现严重磨损，文字和数字边缘部分已不清晰。如果以币面某一局部区域作为定级标准，则该区内只有50%细部清晰。币面常为未清洗状态，出现污垢，丧失光泽。</li>
<li>上佳（Very Good，VG）- 币面仅有25%细部清晰，整个币面已严重磨损。</li>
<li>佳品（Good，G）- 币面已严重磨损，仅能辨别图案轮廓，边齿也有磨损，除古币、珍稀币外，已无收藏价值。</li>
<li>劣品（Poor，PR）- 币面严重磨损，仅能分辨大体轮廓，边齿磨损严重，一般已无收藏价值。</li>
</ol>


<p>二、数字评级法</p>

<p>数字评级法起源并盛行于美国，是在描述分级法的基础上细化而产生的。</p>

<ul>
<li><p>1949年，威廉·谢尔顿（William Sheldon）出版了《早期美国美分币》，该书以1793-1814年美国铜币为例，根据不同品相的铜币与市场价格的比例关系，首次用数据对硬币的品相从1－70予以分级，并附带各等级的价格，但这一比例关系很快失去现实意义。</p></li>
<li><p>1972年，美国钱币协会（ANA）成立美国钱币协会鉴定服务部（American Numismatic Association Certification Service，ANACS），因为美国财政部和在钱币收藏鉴定领域具有较高地位的史密斯博物馆均位于华盛顿，因此该机构最初也设立在华盛顿。直到1976年，美国钱币协会鉴定服务部业务成熟后才搬回其总部科罗拉多。但是，由于其先后于1990年和2007年进行股权转让，其稳定性及标准的连续性受到质疑，使其逐渐丧失了市场的主导地位。</p></li>
<li><p>1977年，美国钱币协会发布了《美国钱币协会美国硬币评级正式标准》（Official ANA Grading Standards for United States Coins），对数字评级法进行了完善。</p></li>
<li><p>1986年，美国7家知名币商在加州成立了一家纯商业性质的鉴定评级公司——美国硬币评级专业服务公司（Professional Coin Grading Service，PCGS）。PCGS的成立，使得数字评级法在美国得到了较好的推广。</p></li>
<li><p>1987年美国钱币保证公司（Numismatic Guaranty Cooperation of America，NGC）在佛罗里达成立。</p></li>
</ul>


<p>目前，数字评级法已经在美国广泛使用，美国钱币协会也对《美国钱币协会美国硬币评级正式标准》不断地进行修订，但尚未得到国际上的完全认可。该标准下的钱币评级业务在近几年陆续传入我国，并在国外机构的推广下迅速发展。</p>

<p>数字分级法首先将钱币品相分为三类：精制品、未流通品、流通品。在每一品类后缀有数字（3-70），以表示其品相高低。其中：精制币（Proof Coins）通常细分为Proof-70、Proof-65、Proof-60和Proof-55，分别对应为完美精制（Perfect Proof）、精选精制（Choice Proof）、典型精制（Proof）和损伤精制（Impaired Proof）。“精制”原则上并非一种品相分级，而是一种特殊的制造工艺。由于精制币主要用于收藏，所以都未经流通。世界上最早的精制币出现于1850年左右，数量很少，到20世纪30年代后，各国造币厂才普遍制造精制币。目前我国所发行的绝大多数贵金属纪念币都属于此类。</p>

<p>未流通品（Mint State Coins/Uncirculated Coins，简称MS）指从造币厂出厂后未投入市场流通的全新币，所以也叫出厂币或原封币。未流通币可细分为MS-70、MS-65、MS-60，也就是完美未流通（Perfect Uncirculated）、精美未流通（Gem Uncirculated）和典型未流通（Typical Uncirculated）。</p>

<p>流通品（Circulated Coins）是指已经流通并磨损的钱币，根据磨损情况，可细分为AU-55、AU-50、EF-45、EF-40、VF-20、F-12、VG-8、G-4、AC-3、B、P，即精选近于未流通、近于未流通、精选极美、极美、优美、美品、上佳、佳品、近于佳品、差品、劣品等。</p>

<p>三、钱币如何被评级</p>

<p>在美国，当一枚硬币被提交到钱币评级公司，一般会由3名专家进行鉴定。如果被送评的钱币为伪造品，鉴定评级公司会作出假币的鉴定，并收取全部鉴定评级费用。</p>

<p>在确定钱币为真品的前提下，评级公司会由3名评级师对其进行背对背的打分。如果3名评级师给出的分数一致，则这枚钱币将被定为这一分数。如果3名评级师给出的分数不一致，则这枚钱币将被交给一名较高级别的评级师来确定它的分数。</p>

<p>对于珍稀和价值高的钱币，鉴定评级师的人数会有所增加，有时甚至会聘请公司以外的专家协助鉴定。</p>

<p>此外，也有一种情况就是某一枚钱币无法确定真伪，或者专家对真伪无法形成统一的意见，这时这枚钱币将被出具无法认定真伪的鉴定结果，同时相关费用也会被全部退回。</p>

<h2>中国钱币评级方法的选择</h2>

<p>目前，我国部分收藏者已经开始接受数字评级法，部分收藏者依然使用描述评级法，没有形成相对统一的硬币评级标准。为发展我国的钱币评级业务，首要的就是要确定我国的钱币评级方法。</p>

<p>纵观世界各国，除美国的70分标准外，其他国家一般有两种做法：</p>

<ul>
<li><p>一是直接引进美国标准。由于美国标准已建立多年，相对而言比较完善，容易被集藏爱好者接受，容易与国际接轨。缺点是由于美国历史较短，其评级币多为机制币，品相较好。我国历史悠久，钱币以古钱币为主，机制币历史较短。另外，现代贵金属纪念币中，我国以精制币为主，而国外以普制币、流通币为主。我国普制熊猫金银币虽公告为普制币，但铸造工艺和表面质量与国外普制币存在明显差异，更接近于精制币。国外标准能否适用于我国的钱币，能否处理好我国钱币市场的特殊性有待研究。</p></li>
<li><p>二是制订自己的评级标准。这方面已有其他国家做出表率，例如澳大利亚钱币交易商协会制定的钱币品相标准为描述分级，不采用数字定量评级；英国公布的钱币评级标准为100分制的数字评级。考虑到我国钱币体系与美国存在显著差异，钱币铸造工艺与美国存在较大差别，结合我国钱币的特点及市场需求习惯，制订自己的评级标准更有利于我国钱币市场的长远发展。</p></li>
</ul>


<p>钱币评级类似于对“美”打分，无法规避主观因素的影响，如何确保标准执行的一贯性，还需要通过实践积累经验。在这方面，钱币行业组织应积极发挥作用，中国钱币学会、中国银行间市场交易商协会金币市场专业委员会等社会团体，应积极推动我国的钱币评级业务，发挥钱币行业的集体智慧，制定好我国钱币评级标准，发展好我国钱币评级业务。</p>

<p>摘自：《中国金币》杂志</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[钱币收藏的七忌]]></title>
    <link href="http://rainedream.github.io/blog/2015/10/07/seven-taboos-in-coin-collection/"/>
    <updated>2015-10-07T13:11:12+08:00</updated>
    <id>http://rainedream.github.io/blog/2015/10/07/seven-taboos-in-coin-collection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着人们物质生活水平的提高，人们的精神文化生活将更加丰富多彩，一股新的群众性的钱币收藏热潮必将更加高涨。钱币的艺术性、知识性、史料性和娱乐性在全国人民文化生活中也必将发挥它独特的作用。那么钱币收藏有需要注意什么呢?</p>

<h3>1、忌听卖者讲“故事”</h3>

<p>诸如拿“祖传”、“扒房子、挖地基时发现”、“急用钱”之类的“故事”说事。须知这些故事大都是卖者自己瞎编的，在美丽的谎言背后却隐藏着蒙骗买者上钩的陷阱。经不住诱惑、靠听“故事”而盲目买入，事后发现上当受骗者不乏其人。</p>

<h3>2、忌头脑发热，感情冲动</h3>

<p>购买古钱币一看真假；二看品相；三问价格。要学习掌握购买钱币的交易技巧，在钱币市场或金店内发现自己喜欢的藏品，不要喜形于色，直奔目标，不惜重金买下。而是暗中观察，不动声色，迂回接近，不妨先探问其他钱币的价格，以分散卖者的注意力，然后不经意询问价格，故意把它说得一文不值，俗曰：褒贬是买家，把价格侃到最低时再成交。</p>

<h3>3、忌不懂装懂，长期当外行</h3>

<p>了解掌握一定的人民币收藏知识是钱币收藏者的必修课和基本功。隔行如隔山，如果你对钱币常识一知半解或道听途说，就犹如盲人摸象，在收藏过程中就会常交“学费”，上当受骗花冤枉钱。这就需要钱币收藏者不断学习有关钱币知识，提高钱币鉴赏能力，了解和熟悉历代钱币的形制、材质和钱文书体的变化，并知晓古今钱币造假制假的种种手法，发现的种种破绽。这些经验的获得，一是向书本学，购买有关钱币方面的书籍资料。二是从实践中学，多接触钱币实物，细心揣摩，进行分析比较和把握。三是要向专家请教。四是经常与藏友交流，互相切磋，共同提高。</p>

<h3>4、忌随心所欲，见啥买啥</h3>

<p>钱币收藏要有目标、有计划。古今钱币纷繁浩翰，品种极多，仅人民币就有纸币系列、普通流通纪念币系列、贵金属纪念币系列，它们之下又可分若干系列。所以，必须根据自己的财力和爱好，有选择地加以收藏，最好是少而精、成系列收藏。</p>

<h3>5、不能盲目跟风，缺乏理性</h3>

<p>其实盲目跟风是任何一种投资中都需要禁忌的一点，它是投资的一个死点，盲目跟风，缺乏理性思考，在人民币收藏市场中绝对站不住脚，在收藏投资的过程中需要你合理的分析，合理的理性头脑，只有这样才能回在投资过程中有所收获。</p>

<h3>6、忌受挫后偃旗息鼓，钱币市场充满诱惑和风险</h3>

<p>首先是收藏赝品的风险。初涉收藏者买入赝品不足为奇，就连专家也有看走眼的时候。钱币造假古今有之，特别是价格昂贵的珍稀钱品赝品更是防不胜防。其次是价格风险。如1997年香港回归时，正逢钱币市场炒作登峰造极，钱币市场诠释了不少一夜暴富的神话，从而加大了收藏者的投资冲动，不惜在高位接盘，当时200多元的香港回归普通流通纪念币(两枚面值20元)，目前市场价仅21元。收藏者如不慎买入赝品或遭受价格暴跌的打击，不要“一朝被蛇咬，十年怕井绳”，而是要加强学习，认真汲取经验教训，总结摸索钱币市场的运作规律，趋利避害，做一名成熟、理性的投资者。</p>

<h3>7、忌急功近利</h3>

<p>钱币市场的暴利时代已经过去，企盼自己的钱币藏品快速升值只是一种不切实际的奢望。钱币收藏是一种志趣高雅的活动，收藏之道，贵在赏鉴。古人谈收藏的益处：一是可以养性悦心，陶冶性情;二是可以广见博览，增长知识;三是却病延年，怡生安寿。但在市场经济条件下，钱币收藏活动的经济价值导向也是不容置疑的。钱币收藏者要有一个平常心态，由过去趋利性收藏转到观赏、把玩、研究、交流上来，提高钱币收藏的品味，养成宁静、淡泊的操守，摆脱铜臭的困挠和烦恼，感悟收藏真谛。</p>

<p>摘自：<a href="http://www.yjzx.com:800/Bbs/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=303&amp;extra=page%3D4">易金在线｜钱币收藏的七忌</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
